歐盟加入潔淨能源政策競賽 法人：企業可望擴大市占
2023-02-15
https://udn.com/news/story/7240/6972529?from=udn-referralnews_ch2artbottom
歐盟執委會2月1日宣布綠色政綱產業計畫（Green Deal Industrial Plan），將透過簡化法規、快速資金、培訓人才、國際供應鏈合作等方案，確保歐洲淨零產業競爭力。富蘭克林華美投信表示，因這項歐盟因綠色政綱產業計畫，有望加速確保淨零產業的發展範圍，潔淨能源企業可望擴大市佔率，故建議投資人不妨逢低入場，中長期布局潔淨能源相關ETF。 據了解，綠色政綱產業計畫架構下，執委會預計提出淨零產業法（Net-Zero Industry Act），簡化申請與審查流程，並訂定業界標準，讓技術得以規模化生產，加速淨零產業布局。《關鍵原物料法》（Critical Raw Materials Act）則是協助歐洲製造產業取得綠色轉型的關鍵原物料。 歐盟並將加強公共融資與歐洲資本市場聯盟（European Capital Markets Union）合作，促使私人資金大舉投資綠色轉型，讓會員國更容易提供補助。外界並預期執委會將提議成立歐洲主權基金（European Sovereignty Fund），以投資新興技術，刺激產業未來發展。 富蘭克林華美潔淨能源ETF經理人江明鴻表示，市場預期歐盟此舉，可望加入中美潔淨能源政策競賽，加速潔淨能源相關產業擴大市佔。此外，江明鴻認為，近期潔淨能源類股相較科技類股有所偏離，後市可望先蹲後跳；回顧2020年以來，潔淨能源指數走勢與美國科技股指數亦步亦趨，即使短期走勢有所偏離，後市亦會跟上市場腳步。 由於歐盟加入綠色能源政策大軍，有望加速潔淨能源產業進一步擴大市占，且投行認為2022年太陽能公用事業因面板進口政策不確定性正在逐步緩解，相關建設項目正在回升，另公用事業規模的太陽能在ITC投資稅免補貼下將成為最便宜的能源之一，因此外資券商也預估，公用事業規模的太陽能需求將恢復，並在2023年實現增長21%。所以，富蘭克林華美投信也同樣鼓勵投資人，趁早卡位、積極布局潔淨能源相關投資標的。 太陽能 歐盟